<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reverse Turing</title>
    <link>https://reverseturing.github.io/</link>
    <description>Recent content on Reverse Turing</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://reverseturing.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Minimivarianssiportfolio Seligsonin rahastoilla</title>
      <link>https://reverseturing.github.io/2019/03/06/minimivarianssiportfolio-seligsonin-rahastoilla/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reverseturing.github.io/2019/03/06/minimivarianssiportfolio-seligsonin-rahastoilla/</guid>
      <description>Bloggerissa on ovelasti nimetty blogi Astro-hamppi 3000 joka harmillisesti ei ole päivittynyt aikoihin. Aivan kuin kirjoittaja olisi ollut aloittaessaan opiskelija ja valmistuttuaan sekä työelämään siirryttyään lopettanut pseudonyymillä kirjoittamisen.
Harmillista, mutta onneksi blogi on edelleen luettavissa.
Yksi parhaista teksteistä käsittelee Helsingin pörssin minimivarianssisalkun tuottoa. Tai oikeastaan aiheena on sektorirotaatio S&amp;amp;P 500 Sector SPRD -ETF:llä, mutta niiden painot valitaan ratkaisemalla minimivarianssiportfolio.
Kirjoituksen aikoihin suomalaisten piensijoittajien oli vielä mahdollista sijoittaa suoraan amerikkalaisiin ETF:iin, mutta Mifid 2:n myötä tämä ei enää läheskään aina onnistu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blogin tarkoitus</title>
      <link>https://reverseturing.github.io/blogin-tarkoitus/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://reverseturing.github.io/blogin-tarkoitus/</guid>
      <description>Aloitin tämän blogin alunperin Bloggerissa kirjoittaakseni juttuja ruoanlaitosta, ohjelmoinnista, matematiikasta ja yleensä homonörttihommista.
Sittemmin siirsin blogin GitHubiin koska on helpompaa kirjoittaa koodaamisesta ja matematiikasta Hugolla ja blogdownilla.
Tiivistetympää shitpostaustailmaisua harrastan Mastodon-instanssilla scholar.social. Alla sinne kirjoittamani esittely.
 Tavoitteenani on joskus tulevaisuudessa olla vegaani data-assimilaation asiantuntija. Toistaiseksi olen pääasiassa vegetaristi mutta syön satunnaisesti lihaa.
Tekijänoikeudet Logon on tehnyt Smashicons ja se on julkaistu sivustolla www.flaticon.com lisenssillä CC 3.0 BY.
Tämän blogin muu sisältö on lisensoitu Creative Commons Nimeä-JaaSamoin 4.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>